---
title: Échelon de l'employé
description: 
published: true
date: 2021-06-02T12:09:56.337Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-06-02T12:09:30.811Z
---

# Échelon de l'employé

Un grade d'employé est un regroupement d'employés ayant des postes ou des valeurs similaires afin d'attribuer des taux de rémunération et des structures salariales.

Dokos vous permet de configurer les grades des employés, vous aidant à catégoriser facilement les employés en fonction de leur ancienneté ou de tout autre critère.

La note des employés vous aide également à récupérer les enregistrements des employés en masse en fonction de leurs notes lors du traitement de la paie, de l'attribution des congés, etc.

---

Pour accéder à la **liste des échelons d'employé**, allez sur :

> Accueil > Ressources humaines > Employé > **Échelon d'employé**

![liste_échelon.png](/content/rh/employee-grade/liste_échelon.png)

## 1. Prérequis avant utilisation

Avant de créer un grade d'employé, il est conseillé de créer les documents suivants :

- **Politique de congé**
- **Structure salariale**

## 2. Comment créer un grade d'employé

1. Accédez à la liste des grades des employés, cliquez sur Nouveau.
2. Entrez le nom du grade de l'employé.
3. Saisissez la politique de congé par défaut et la structure salariale par défaut pour ce grade.
4. Enregistrer.

![créer_échelon.png](/content/rh/employee-grade/créer_échelon.png)

Vous pouvez également accéder à l'**employé**, à la **période de congé**, au **modèle d'intégration des employés** et au **modèle de séparation des employés**.

